我敢講，做職業電競真係無前途

1）唔健康：坐時間長，身體少郁動，眼精亦要長時間mon住

2）非天才難發圍：大家只會記得第一是Faker ，第二？ Who cares !?

3） 市場細：只有少部份宅男會睇電競比賽，呢類宅男消費力又低

4）難登大雅之堂： 見家長時，伯母問「你做盛行架？」 「Um... 電競選手... 」

仲有冇補充

賭波/馬呢

職業：全職運動員

呢 D 野好講天份
贏到錢就係神
輸錢就係爛賭鬼

伯母心諗：「點解身形唔似運動員既？」

咁你係邊種

賭波都有D天份既
賭馬就費時講啦

彪哥㡬時出返波水

呢排要陪女友
少左時間度波

得第三項唔同意，好多宅男課到痴撚哂線

我量佢都唔夠膽開口問

正如頭文字D
阿樹死都要揸GTR

電莖

遊戲商出第二隻game 自然會搵第二班人上位，
舊game被淘汰咁舊選手都同樣會被淘汰，
事問有咩game可以玩十幾廿年唔被取代

CS

老老實實見香港玩電競好似成班小學雞圍內爭地盤, 搞小圈子多過認真打, 真心唔覺得搞得起

剩係第三點已經錯
今時今日大把女打機
重講宅男毒男先打機有無落後d呀

有錢搵

電競都係職業 真係得啖笑 不務正業

技術容易被取代淘汰
你精通嘅遊戲會沒落等同失去專長同主場

f0rest

我份人冇咩才能

見d人話會轉game 會淘汰就知成班友連人地點搵錢都唔知
你估真係靠個比賽搵食咩 你贏冠軍 甚至亞軍 都係為左出名姐 出左名就靠直播 出game show賺錢架啦 仲爭份冠軍獎金咩
你睇toyz 人地唔通年年打比賽咩 而家咪又靠直播賺錢

係撚
Toy屎做緊教練

你識既遊戲太少。

坐office好healthy

華人劣根性

督波算唔算運動

做到電莖師就有前途啦

係香港 做運動員 除非勁+出名到上到電視
唔係既話咪一樣食屎
唔係諗住撻個運動員既名出黎會加分下話？

一係學因瑤咁metoo上位

毒撚錢先最易搵

如果靚女兼且係電競天才，可能做5年都夠食過世

做雞仲快

其實就算係傳統運動都好講天才

就算係運動員
同伯母講你係職業足球員/跑手等等
你唔出名，唔係冠軍，係香港搵唔到錢
伯母都會叫個女諗諗先啦

呢個唔係電唔電莖既問題

1) 好多運動都唔健康，例如跳水、體操、舉重，長期練習對身體唔好

2) 傳統運動都好講天才，玩唔出名嘅運動就算第一都未必有人識

3) LoL世界賽觀看人數多過NBA Finals; 毒撚先洗得多錢喺game度

除了第三點錯
其他都同意

咁又係

堅係喪彪

咁勤力日日打機做電競廢人，不如試下做KOL. 都係對住部腦

鬼唔知外國係肯比錢搞電競咩 但你係香港住

又電競得lol有

唔認同
呀木舊年先考到牌

香港定外國先？

職業選手集訓住大公司嘅training house 有得做gym做下運動 眼攰手攰係真咁你做乜都好做得耐就自然攰

得啲唔睇唔留意剩係識得讀電競呢兩個字但唔知電競係乜野嘅人先會講得出第一係Faker呢啲說話

計觀看人數 獎金池 選手人數 周邊產品 比賽數量 邊樣野令你有市場細嘅幻覺？

咁係因為你主觀感覺 真係電競選手有心做又賺到下錢嘅 理撚得人地點諗

英國桌球佬身形似唔似運動員
利申 認同樓主

人地運動係一路都係個樣
你電莖完左lol
想教人lol 都冇

代貼

1 無人叫你唔做運動，返工13個鍾對住電腦咪又係咁

2 同足球一樣，搞得愈大愈多人睇自然空間都會大，係咪eye catching視乎遊戲

3 話明電子點解要局限係local?同埋你身邊有無小朋友?而家有邊個細路無沉迷Minecraft lol 無聽 YouTuber? 唔敢講足球會唔會衰落但係電競應該係未來

4 時代變人會變 搵到錢又開心咩都得 或者第時職業無分貴賤掃地都搵得多過專業呢？

簡單講而家市場仲未成熟，做開荒牛一定辛苦。但到人地飲頭淡湯就知係幾值得佩服

如果你了解呢個市場話無前途我會認同
因為我真係覺香港冇呢個環境
但你好多論點都9up
btw 時事台鍵國難d 定香港電莖發展難d?

宅男消費力低已經錯
佢地d消費力同港女買化妝品同級

樓主d論點放落咩度都通啦=廢話

係香港冇前途係真的

又鳩up, 港女都識搵錢/搵男朋友比錢
宅男靠咩？
搵到錢個d有幾多係宅？
講緊真係搵到錢個班

香港冇產業，只有短炒鬥快賣港

冇錢又唔出街個d叫隱蔽青年，姐係當年呀源個d

但係宅男，大把個個月用幾千銀買個大波公仔係房j

又或者幾千蚊買幾多

直播出名比攞世界冠軍搵得仲多

都唔係既你打勁小小返大陸打咪好搵 好似係
香港就算鳩數啦

散光/大近視/黃斑病變

王者榮耀 冇野多系女玩家多
有D打打得唔錯 有意識

香港係咪得toyz同amazingj搵到錢

4講月入咪得囉

ko0416最近玩pubg彈起左

1) 大把打工仔 文員 it9都坐足全日嫁啦
2) 社會定律係咁，咩職業都係咁講
3) 大把方面有得搵錢，轉播直播都有得搵，入場睇比賽都賺一筆，加上觀賽人數唔係低
4) 大家都係睇人工姐

amaz 紅唔係靠技術(我唔係話佢廢)

佢紅係因為夠FUNNY, 吸引到人睇遮, 我諗就算佢同觀眾一齊睇電視9UP. 一樣吸到一班人睇

依D 同電競已經無乜關系

你搞清楚邊個係amazingj 先la

都睇下咩運動，你話要搵到好多錢果d 好似Marco Fu果個級數，當然要去到好勁好出名，但一d主流既球類運動，你打到入港隊既級數，跟住拎前港隊呢個名做教練真係夠搵食，收幾百蚊一個鐘

當然食番呢行飯就真係要玩番主流既運動，玩得偏既一樣係食屎

你應該咁講 係香港做電競真係無前途

成日覺得香港幾把炮 其實乜尻都落後過人地

少人睇到咁

純好奇一問

留言力撐電競嘅巴絲，請真心回答，因為呢次政府加碼搞電競，以後你哋會唔會力撐呢個政府？

使撚你講咩

宅男消費能力低 唔使買樓唔使溝女，唔係先最多閒錢咩

你係未有流利英文or國語
你剩識廣東話會揾得幾多呢

而家一定要係香港人先搞得直播？

電競好易屌女 好似係

呢啲不嬲係做開發寫code嘅IT狗先搵到錢
同賭場一樣
係個莊先賺到錢
邊有賭仔贏大錢走

樓主，成件事好簡單
香港有Cap水友見外國職業電競賺錢就想有樣學樣
呢班人同政府“建議”話連大陸都賺緊大錢，好好賺一定要大搞
政府冇人識電競，但就搵幾個唔識扮識嘅出嚟指指點點
幾條蛋散揸住雞毛當令箭，同班Cap水友周圍吹水玩一輪
蛋散+Cap水友成為小圈子，睇中政府有筆錢搞“創意”野，成功R到筆錢
街外班契弟見到有人R到錢，好似見到神蹟咁煲大件事諗住趁熱潮分番份
R唔到錢班圍外友就開Cam拍片，Cap唔到錢就Cap人氣提升自己
報紙佬見到成班人熱熱鬧鬧餓狗搶屎，乘機贊嘅贊，踩嘅踩增加銷售
然後班真心膠睇完新聞以為自己係飛雲，on99問老母攞錢買野做電競選手
而真係打開機知道真相嘅，掩住半邊面笑而不語等睇下個熱潮嘅誕生

比賽出咗名開直播 一個月十幾萬甚至更多都有

剩係識廣東話搵唔多
最快出名既途徑係參加台灣戰隊然後開普通話台，起碼要有流利普通話

唔係一定香港人先搞得直播

咁你係唔係香港人啊？

香港人打lol搵得最多錢應該係Wh1t3zZ
佢就醒 痴大6人 開直播搵人仔

踩地雷

電競真係算吧啦

論youtuber搵得最多錢個堆, 唔係做電競, 而係做實況/直播,
就算你去twitch/大陸直播網(唔知有乜), 賺到錢個埋都唔係男人, 而係D女人著到雞咁, 吹下水, 玩下game, 鳩嗚下, 就有人donation.

根本條件太苛刻
萬中無一
個個只係睇到Faker Bjergsen Toyz個班
差唔多成億人先出得個幾十個出名既
個機會率係近乎零啊 係零啊

外國就唔敢講
係香港就一定無前途
你估班有錢有勢力人士 真心想為香港發展電競業咩
咪又係為左自己CAP水
班傻仔幫佢打機 CAP夠水就做棄卒

講咁耐 搞唔掂其實咪又係抽住香港黎講
即係唔關電競本身事啦

電兔88

垃圾

的確…其實咩運動都係一樣…你冇技術 冇人氣…都好快會消失於比賽既舞台。

當然～比賽既規模都有一定既影響力。
例如：唔打機既人未必識Faker，但係唔踢波既都好大機會識C朗…etc

我會話係香港市場細 你唔打出國外係真係搵唔到錢
但呢個問題歐洲好多地方都面對緊
只係歐洲出國機會大好多
而且佢地一出就有成個歐洲作為市場
香港你出極都係港澳台
除非你翻大陸啦

利申 只留意lol 所以唔太清楚呢個現像係其他遊戲會唔會都係咁

其實得第二個係問題
亦都係最重要嘅問題
大陸D實況主幾千萬年薪 PDD 文森特果D
台灣統神、丁特果D都搵唔少錢
要搵到錢有實力又要有娛樂性真係好難得
成個台灣真正出名搵到錢都係得唔夠十個

咩健康果D 搵到錢wfc，我翻寫字樓工咪又係九個鐘對住部電腦
宅男消費低其實無乜關係，主要係靠食廣告食代言
大陸就直頭戰旗TV熊貓TV果D出糧比實況主

結論：做職業電競唔係無前途
而係：做職業電競要有前途係萬中無一

香港開台打機有一百人睇已經叫多
仲諗住靠開台搵食

真心 去做炒散set下電莖比賽場仲搵得多錢

香港首席電莖師達哥都唔識?

係喎 我已經無當呢個係香港人
咁仲有tabe

喺香港唔係做專科/金融就不嬲都冇前途㗎啦
關電競撚事咩

Ama~~zing Great
聖父今晚又要為信眾洗脫身上嘅罪

不過達哥只講廣東話都係會限制咗個發展

運動員：「我指上功夫好了得，試唔試下？」

55開

又係度綑綁式消費

香港運動員咪又食屎

除左第3點其他都認同，其實外國既電競市場已經發展得好大同成熟，但香港就

你試吓打33 局17 勝

彪哥星期三等你水

實際d 好 , 香港地除非有父幹

唔係既你又想試下 , 你咪用課餘工餘時間試下自己有冇天份囉

你成績好 , 我就唔信有人串你用課餘時間打機

你番工養得掂自己唔做廢青 , 鬼得閒理你工餘時間做d 咩

係辛苦架啦 , 但你正常打工仔 , 收工真係要操所謂既電競訓練 , 一定有四五個鐘俾你玩 , 大把人平時收工去睇戲飲野都晒成個夜晚啦

一係你就父幹撚

不過如果你係父幹撚 , 就做咩玩咩都得 , 都唔洗為揾食為賺錢 , 係咪電競都唔關事

Ready Player One其實好好咁表達左沈迷打機對世界嘅影響，經濟上轉型，商人繼續賺錢，大部分人不事生產，國民負責率大幅上升，個個用打機總有出頭天呢個藉口黎說服自己逃避工作，其實喺人地眼中只係一個廢人，最終都係得最top果少部分人係受益於呢個潮流，呢班人大左搵夠錢一定會洗底唔再打機，因為打機根本上唔到台面
簡單啲黎講，電莖只不過係比特定一少部分人搵快錢嘅生意，其他自以爲參與其中，爭取名利嘅人只不係負責比錢同襯托
打份工平平凡凡都有糧出可以升下職，打機？打飛機好啦

55開收左皮啦 比中共封殺

估唔到一部分既連登仔都係抱住安安穩穩打份工既廢人態度

過多十年 班00後長大了 打住機大果班 電競只係愈黎愈hit

電競可能會入奧運

梗係電莖快啦
直播著少啲布都大撚把人除住褲課金啦
賺一大筆個閪仲都係粉嫩㗎

其實好多選手都會玩幾隻game

Lol收皮未

好想睇佢收皮嘅一日

我細個人人玩PSP 而家仲hit唔hit??

係第一應同你。不過睇過新聞話佢地都會去做gym

2 ： 除左faker 你冇其他人識？大把職業自己開台好多follower

3: 都係睇新聞，聽講直播多人睇過nba。

4: 伯母問你做咩？你咪話搵一千萬一個月囉

格鬥game

例子 街霸 你睇梅原

邊個話宅男消費力低，宅男消費起上黎真係可以嚇死人

電競咪就係比d毒撚發下夢逃避現實用

都喺睇天份啦。就好似呢個世界有幾多個李嘉誠，有幾多個faker 一樣 。你搵到錢邊個有聲出啊。

真心講培生應該真心想搞電競
早幾年前隻身去台灣科水
但管理不善 請唔到管理層管選手
又同toyz簽左份傻仔約
跟住到電競比賽係紅館搞
點知又俾旅發局同英皇夾死
而家培生俾楊生同林生告到褲都甩

樓主不如收下皮 咪做井底之蛙
1 香港地 就算唔係電競選手 好多所謂專業行業 例如Ibanker 會計師 都係坐係度對住電腦做野
2 每一種運動都係 你唔係最top果班邊有人會記得 呢一點根本無說服力
3 市場細呢一點 反映出你除左目光短淺 仲有就係弱智 2017 lol finals 有接近6千萬人睇 市場細？ 淨係廣告收益已經數以億計
4 呢個係社會對電競行業既睇法 普遍世界各地既人都開始關注電競產業 相信不久將來 電競選手係香港都會係一個正常既職業

等我放長雙眼睇下香港電競10年後會發展成點
某d人講到月入幾廿萬咁

faker收埋皮

而家不停吹噓電競果班
咪就係前兩年係咁叫人做VR果班囉
邊樣賺就做邊樣
邊個篤爆佢地唱反調就拿臨whatsapp圍內友拖馬擺平
總之未cap到水都唔好俾個波爆住
你以為真係咁多人支持電競？

電競最大問題係市場太易飽和

其實你知唔知咩係電競
關達哥咩事

這就是香港冇運動 冇藝術既原因

等你出水

術業有專攻,我地電競選手擅長既野同你地唔同,但大家無高低之分,唔好欺人太甚

好樣衰wo

女人做電競就得，不過都只係上位工具

冇能力係世界打到知名既都係失敗。最出名果幾個真係搵到錢。其他果啲皮幾月薪就真係晒九氣

過廿五歲反應開始慢就唔夠班後生黎

達哥份正職搵得仲多過開台啦
同埋有香港sony大水喉廣告代言
洗乜講普通話

運動 都唔會話年年大改制改規則

遊戲年年出新既 出個新版你玩唔慣 就收皮
梅原都可以算係比新版擊敗既例子

做直播露下對波就有錢收，做雞？你太年輕喇

其實電競選手既頂果層係有得做，業界就唔洗講，點都係佢地最賺

不過要做頂果層真係唔係咁易，剩係比賽真係唔會多，主要都係靠直播同sponsor，不過直播要識炒熱氣氛，R sponsor又要識sell自己，一係你就係天才，D人主動搵你，仲未計要經營自己個朵同個台，仲有唔係打一兩場就得 係日日都要打同一隻game，不斷練習不斷諗點打好D，分分鐘仲辛苦過返工

但其實我想講依D條件同係出面成功既條件都差唔多 做得起果D電競選手/streamer其實自己創業應該都唔會差

不過香港最叻就係跟風 個個都剩係以為打機打得好就有錢賺
一個二個就打晒飛機發夢，事實就係個個都想不勞而獲

打Fifa咪電莖囉Ching,咁都唔算?